
#<p>L'Histoire</p>


***


C'est en  2010 que  Anders Hejlsberg, le concepteur du framework .NET
souhaite trouver une solution au et amélioré Javascript.
Travaillant avec la firme  Microsoft pour le compte de celui-ci ainsi 
que  chez les clients externes de Microsoft, ils étaient tous d’accord
sur un point; 

**"""Le Javascript n’est pas fait pour les projets à grandes échelles."""**

Mais Javascript est quand même utilisé dans ces projets de grande envergure. Ces projets sont en Javascript pour une raison simple : les navigateurs n’acceptent que le Javascript ! Tout le monde est bloqué avec.

C’est avec ce problème en tête que Microsoft va travailler sur Typescript. 
ET va etre  développé et crée en 2018  .




#Installation 




***Type script Installation sur Webstorm**

Installation du Transpileur Typescript

Le typescript est basé sur javascript mais pour le lire il faut 
le transpiler donc effectué la manoeuvre suivant :

1)Ce rendre sur le site suivant :
https://www.typescriptlang.org/

2)Et copier/coller le transpileur suivant dans votre terminal sur Webstorm :

""npm install -g typescript""
Ensuite crée dans votre fichier Typescript un dossier index.ts  puis le compiler dans le terminal

"tsc index.ts"

Cela permettra de reconfigurer typescript en Javascript

exemple en Typescript ( index.ts )

let var1:boolean= true;

En javascript ( index.js) :

"""""var var1= true """""

1) Typescript permet de typé des variables :



**Typescript Basic Type**

Type script
Liste des variables :

-let

-Const

-arr

***


**Liste des Fonctions**


-Function

-return

typé une variable ajouté le nom de la chaine de caractère 
puis les deux point après le let : puis mettre les objets qui sont le ou les crochets à importer


Exemple:


let en Boolen = True soit Fuls

let en tableau  : number  avec [] = [ + chiffre , 3,3]

let en string = nom name

let  student: string si c'est une chaine de caractère mais si cela est un objet mettre des accolades  ainsi que c'est propriété

name
age
etc

Liste des valeurs a typé dans un tableau

[number , string , booleen, string ]

Si il contient les bons éléments sinon ne pas invoqué "any ""

Un Boolen = True soit Falls

***


**Les chaines de caractère**

Exemple pour réaliser une chaine de caractère suivre l'exemple suivante 


{ name:string,age:numbre};

**Puis le déclarer** 

Exemple suivant :

{name:"Jean",age:12};

****




//010. Typescript - types assertions
iNPUT EST UNE CHAINE DE Caractère à (mettre) dans une variable
C'est également un Type d’insertion c'est une variable qui 
attend une chaine d caractère.

****


//009.Typescript - literal types   
CHAINE DE Caractère bien défini

****

//008.Typescript - parameter properties
déclarer Une classe qui va avoir un constructeur on va déclarer
Name comme une chaine de caractère mais avant 
d’abord déclarer les propriétés mais possible de les déclarer 
et les laisser dans le paramètre du constructeur.

***


//007.Typescript - enums   Enum Direction
ans le terminal faire index.ts  transpiler l enums dans le terminal 
en JS puis afficher dans **consol.log** qui va  vérifier sa 
fonctionnalité 

****



//006.Typescript - tuples  


Exemple : 

let arr :[number,string]=[12,"ok"];
Tuples sont une chaine de caractère assemblé dans une 
meme variable

****

005.Typescript -""" class"""

Associé la calsse  dans une chaine de caractère et / ou 
dans une string et surtout pas dans un nombre

***




004.Typescript - interfaces

Un Contrat de structure c'est une interface 
pour déclarer une interface une donne le nom interface tels
qu'un véhicule le modèle etc. ainsi que c'est fonction 
interface . 

